香港郵政一名郵差初步確診武肺

今朝先話北區唔中，轉頭到港島中招

香港郵政今日（ 十二月十三日）表示， 一名郵差今日下午獲其私家醫生通知他的2019冠狀病毒檢測結果初步陽性。

該名郵差隸屬中環郵政總局派遞局，負責皇后大道中110至176F號、士丹利街74至82號、威靈頓街83至133號及166至198號的派遞工作；中環郵政總局派遞局並不對外開放，亦與大樓內其他工作單位包括郵政局分隔。他最近一次上班日期為十二月十一日，他於當晚感到不適，於十二月十二日沒有上班並前往求診，並於今日獲其醫生通知初步確診，目前該名人員已被安排往亞洲國際博覽館社區治療設施接受治療。

他最近沒有外遊紀錄，外出工作及在派遞局工作時一直有佩戴口罩，於上班期間亦一直有進行體溫檢測，體溫正常。

按照衛生防護中心的指引，中環郵政總局派遞局將會於十二月十四日及十五日關閉，以便進行徹底清潔消毒。本署會積極配合衛生防護中心進行追蹤調查。中環郵政總局派遞局約250名員工將接受病毒測試。在等候測試結果期間，有關人員會在家休息。

同時，本署會即時啟動應變安排，調配內部資源以盡量維持區內（包括金鐘、山頂、半山、中環、上環、西營盤及堅尼地城）的派遞服務，減低對市民的影響，惟部分派遞服務在此期間或會有所延誤，敬希市民見諒。

本署明日會派員到該名郵差曾到訪派遞的大廈通知相關管理處，及於該些大廈張貼通告，以知會住戶及商戶相關情況。市民如有查詢，亦可於辦公時間內致電郵件派遞科熱線2723 3454。

本署一向非常關注員工的職業健康和安全，在疫情期間，一直嚴格執行各項防疫措施，包括為所有員工量度體溫及提供防護面罩、眼罩、口罩、酒精搓手液、手套及酒精消毒紙巾等防護裝備，並要求員工執勤時必須戴上口罩及加強工作環境的清潔。

本署會繼續與衛生防護中心保持緊密溝通，亦已提醒所有員工須注意個人衞生，並時刻提高警覺。如發現身體不適，必須馬上求醫。

完
2020年12月13日（星期日）
香港時間21時40分

郵差叔叔

送信純熟迅速送出

林鄭仲話郵局派樽仔，明明郵差巳經高危，仲要咁樣洗佢地

天天寫

Boooom

郵局 同 郵差 就兩範黎既

該名郵差隸屬中環郵政總局派遞局，負責皇后大道中110至176F號、士丹利街74至82號、威靈頓街83至133號及166至198號的派遞工作

等如喺中環放炸彈
有咩分別

仲有佢D同事呢 一樣係中環周圍走

共用浴室

分分鐘經啲信傳播

有fd做郵政 講就講話wfh 班manager其實都叫人照返 有確診都照返 會唔會寄埋啲武肺比市民就唔知 記者跟下就知